<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE act>
<a:act xmlns:a="www.assembly.gov.rs/acts"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       xsi:schemaLocation="www.assembly.gov.rs/acts ../schema/act.xsd"
       a:title="ПРАВИЛНИК О УСЛОВИМА, НАЧИНУ КОРИШЋЕЊА И ПОТРОШЊИ ГОРИВА СЛУЖБЕНИХ ВОЗИЛА СЛУЖБЕ ЗА ЗАЈЕДНИЧКЕ ПОСЛОВЕ"
       status="ACCEPTED" country="РЕПУБЛИКА СРБИЈА" state="АУТОНОМНА ПОКРАЈИНА ВОЈВОДИНА" city="ГРАД НОВИ САД"
       broughtBy="ГРАДОНАЧЕЛНИК ГРАДА НОВОГ САДА" issueNumber="031-1/2015-360-II" date="22. децембар 2015. године"
       mayor="Милош Вучевић, с.р.">
    
    <a:preamble>
        На основу члана 16. став 2. Статута Града Новог Сада
        - пречишћен текст ("Службени лист Града Новог Сада",
        број 43/08), Градоначелник Града Новог Сада доноси
    </a:preamble>
    <a:article a:number="1">
       <a:paragraph>
           <a:content>
               Овим правилником уређују се услови, начин коришћења
               и потрошња горива службених возила (у даљем тексту:
               возила), према типу и техничким карактеристикама возила
               Службе за заједничке послове Града Новог Сада (у даљем
               тексту: Служба), koja се користе за потребе Скупштине
               Града Новог Сада, Градоначелника Града Новог Сада,
               Градског већа Града Новог Сада, градских управа, посеб-
               них организација и служби, (у даљем тексту: органи Града),
               начин обрачуна потрошње горива, права и обавезе запо-
               слених у вези са коришћењем горива, као и друга питања
               од значаја за потрошњу горива.
           </a:content>
       </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="2">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Под горивом, у смислу овог правилника, сматрају се
                органска фосилна горива и нафтни деривати, који се кори-
                сте за погон мотора са унутрашњим сагоревањем.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="3">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Возила, у смислу овог правилника, су путничка и друга
                моторна возила, која су у власништву Службе.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="4">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Запослени овлашћени да управљају возилом, у смислу
                овог правилника, су лица која су у радном односу у Служби,
                на неодређено или одређено време, а који су решењем
                распоређени на радна места возача-професионални возач
                или друга лица запослена у органима Града, за обављање
                редовних делатности ( у даљем тексту: возач).
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="5">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Врста и количина горива која се набавља за возила за
                потребе органа Града одређена је финансијским планом
                Службе, за сваку календарску годину.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="6">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Гориво се може набављати само код добављача који
                је изабран у поступку јавне набавке и коме је додељен уго-
                вор о снабдевању горивом, за текућу годину.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="7">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Право на точење горива има возач који има путни налог
                за управљање возилом.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="8">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                За свако путовање, возачу се издаје путни налог за
                управљање тим возилом, у складу са прописима.
            </a:content>
        </a:paragraph>
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Возач је дужан да за купљено гориво обавезно узме
                фискални рачун, који је саставни део путног налога.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
    <a:article a:number="9">
        <a:paragraph>
            <a:content>
                За купљено гориво у земљи, плаћање се врши искључиво
                дебитном електронском картицом, а у иностранству гото-
                вим новцем.
            </a:content>
        </a:paragraph>
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Возач је дужан да фискални рачун за купљено гориво
                преда исти дан или први наредни радни дан, шефу Одсека
                аутосервиса ( у даљем тексту: шеф Одсека).
            </a:content>
        </a:paragraph>
        <a:paragraph>
            <a:content>
                Уколико се возач налази на службеном путовању дужан
                је да фискални рачун за купљено гориво преда истог или
                наредног дана, по повратку са службеног путовања.
            </a:content>
        </a:paragraph>
    </a:article>
</a:act>